點反駁「歐美國家都有蒙面法」？

唔識駁....求論點....

高端化妝之學術討論

歐美有民主政制制衡警權過大
呢到只有極權

一個行民主制
一個行獨裁制

點樣比？

國家?

美國人有槍

美國有普選 香港777票垃圾

點解有蒙面法都係民主國家？

民主國有槍，咁係咪開放槍權

[信徒齊聯署啦喂！]五十二位教牧緊急呼籲警方克制武力不升級，譴責警務處處長盧偉聰

人哋又有槍又有民主政制
驚條撚咩

先有民主政制比人民可以有效發表意見
然後再用蒙面法避免人民用制度以外嘅方法去爭取

我哋交換，比你蒙面 我拎槍

外國有民主自由呀

人地係民主國家, 會問責, 有制裁機制
香港係獨裁, 唔使問責

善用起底功能

香港無普選外國有,要抄就成套制度抄

點反駁「歐美國家都有民主」？

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

歐美有得選總啦，美國平民有槍啦，香港又有冇呀

支持立蒙面法同時開放賣槍

人地係民主國家

歐美國家警察全部有number/名

善用起底功能
善用不推文回覆

美國大部份州啲警察仲配有cam以防佢地亂射人添
香港狗夠唔夠膽個個都戴返隻先
唔好話貴呀 美國大把州窮撚過香港架

你畀雙普選同民主我
我畀你過蒙面法

咁你問下人地個蒙面法係經立法機構搞出黎先定緊急法搞出黎先
另外美國有幾個州已經Strike down左 你唔講？
加拿大都有，但講明要with intent to commit indictable offence。你乜鳩都無就話人地犯法，你連prove佢有無intent to commit indictable offence都有問題，人地蒙面你就拉，你覺得係proportional?

歐美國家都有議會民主

民主國家警察唔會隻手遮天，為所欲為囉

幫藍屍諗下點反駁外國個個國家有民主
有著數果陣就跟外國制度，無著數果陣就外國勢力

歐美國家全部元首都係民選出來個喎，呢個又唔見佢跟.

不能照搬西方制度

譚文豪個d記者會咪答左
外國有民主,大家制度都唔同啦

好彩有巴打提點

如果我地有雙真普選 我唔介意有蒙面法
Fair

歐美國家有一人一票

「外國例子不能照搬」你冇聽過？

人地有真監警真制衡警察機關存在

痴根，人地暴動都係罰錢，比盡3年。
呢D又唔按國際標準？

人地有民主

人地夠唔會對住人心口開槍啦 你又唔學

歐美有民主

歐美有民主自由法治公會槍權
香港呢?

人地有民主自由 每個人都要為自己做過嘅野負責 香港有冇？

成日話XXX 點反駁
個腦塞住咗??

人地有夠有槍權
邏輯錯誤

歐美國家都有民選政府

而家連合法遊行都唔俾呀

咁你要搬就要成套制度搬，唔好輸打贏要

漢奸 勾結外國勢力

市民有槍tim

10月5號太遲 聽日直接開波啦

唔可以就咁俾佢立到法

要學學全套，跟埋民主選舉！

轉載

某些人很愛講：

「要是在美國，暴民早就全被開槍打死了！」

是嗎？要講美國，那我們就來講：

要是在美國，
行政長官早就普選了

要是在美國，
立法會早就全部普選了

要是在美國，
早就行政、立法、司法三權分立了

要是在美國，
行政長官不會強推送中條例

要是在美國，
立法會選舉早就取消功能界別了

要是在美國，
檢察官早就調查警察濫權了

要是在美國，
早就成立獨立調查委員會了

要是在美國，
違法施暴的警察早被調查追究了

要是在美國，
警察違法施暴，早就賠償天價了

要是在美國，
新屋嶺私刑早被追究了

要是在美國，
打瞎救護員和記者眼睛的警察，
早就被調查追究了

要是在美國，
警察使用武力指引規則就公布周知了

要是在美國，
警察不能衝進地鐵車廂暴打路人

要是在美國，
政府不能任意DQ候選人資格，
不能任意DQ當選的議員

要是在美國，
超過四分之一的人民走上街頭抗議，高層政客早就引咎辭職了

要是在美國，
人民擁有合法持槍的權利

要是在美國，
遇到拒絕民主的殖民者，
人民早就拿槍革命起義了

一直嚷嚷美國警察也會開槍的人，
曾經為香港發生的不公義發聲嗎？

要講美國，
怎麼只講美國警察會開槍，
其他都不講？

不懂嗎？那真是井底之蛙

裝不懂嗎？

那就承認你只會站在港府、港警和中共的角度看事情吧，別裝中立客觀了！

人地警察有老冧可以比人查。

你叫警察人人掛番個老冧白底黑字FONT60貼係心口同背脊先好同我講嘢。

歐美國家有民主秒

歐美國家立幪面法會唔駛經過國會??

呢個秒。可以直接用呢個答

歐美國家有普選囉

呢個駁唔到

歐美國家有完善民主制度

其實國家警察有冇行完私刑仲唔需要負責先？

中國有冇

人地民主國家 我地？

1. 都廢事同你講
2. 我讀書少，唔好同我講野
3. 我食鹽多過你食米

外國的立法機關是民主選舉選出
立法機關獲民意授權去立蒙面法
你香港立法會有民意授權咩？

好ok

開放槍權咪ok

同佢講人地限制埋POPO都唔可以蒙面執法
香港呢

自己搵番郭榮鏗今日講咩啦

國家

美國坐15日監
建制話坐十年
完

民記答左，依條法例係建基於民主社會，民選議會、民選領袖，大家共同同意下立法。今日香港係「領袖」自己自把自為立法，個行動無民意受權

香港？你有真雙普選咪試下投票過唔過囉

唔使駁喇，你話俾啲白癡知烏克蘭革命就係因為立幪面法結果政府最後倒台，而家建制班政棍就係想香港政府以至中共倒台至出幪面法嘅，佢哋全部都持有外國護照，受西方國家指使佢哋咁做嘅。

歐美國家都有民主，點反駁

歐美有民主
香港有乜

Pushed, but blue ribbons are no brainers anyway

英國法國有民主選舉，香港有冇雙普選

美國都有槍權

正

歐美國家啲警察有no.會露面

反了

歐美民選政府
你想駁乜撚野呀？

香港有無普選?

人地有民主TIM

人地有民主，有集會自由
完

歐美民主國家有獨立而且有法定權力的警察監管機構，所有警察(包括防暴警察)都有清晰標示可識別的警察編號

歐美民主國家有普及而平等的民主選舉，警察長官及檢控機構長官由普選產生的市長/行政長官任命/罷免

以上所有對當權者嘅約束，香港都冇，而宜家竟然要進一步限制市民權利，擴大警權

我宣佈，今日開始再無“和理非”同“勇武”

支持

歐美國家夠有民主喇

假新聞

答佢香港警魔會開槍射人 美國警察唔會

歐美國家有真民主選舉

扮我藍絲親戚：「證明大陸好!!無示威!!唔需要蒙面!!」

有聲

人地有普選添呀

係普選既立法會入面過到既我咪由你

中國買把刀 上個網都要實名認證

歐美有普選，香港有無？

歐美防既係世界公認既恐怖份子 炸彈槍炮全部齊曬
香港防既係一班渣支膠水管都要冒俾人開槍爆肺風險既可憐蟲

歐美國家有一人一票啦.你冇？

民主制有能力防止警權過大, 香港完全冇制衡力

歐美國家冇黑警

歐美有民主我地有冇？

人地係民主政府要求！

歐美國家有民主 香港有冇

美國市民可以有槍，不如跟埋?

歐美國家亦都有真普選, 點解你剩係想要蒙面法 唔想要普選?

背左佢手足

某些人很愛講：

「要是在美國，暴民早就全被開槍打死了！」

是嗎？要講美國，那我們就來講：

要是在美國，
行政長官早就普選了

要是在美國，
立法會早就全部普選了

要是在美國，
早就行政、立法、司法三權分立了

要是在美國，
行政長官不會強推送中條例

要是在美國，
立法會選舉早就取消功能界別了

要是在美國，
檢察官早就調查警察濫權了

要是在美國，
早就成立獨立調查委員會了

要是在美國，
違法施暴的警察早被調查追究了

要是在美國，
警察違法施暴，早就賠償天價了

要是在美國，
新屋嶺私刑早被追究了

要是在美國，
打瞎救護員和記者眼睛的警察，
早就被調查追究了

要是在美國，
警察使用武力指引規則就公布周知了

要是在美國，
警察不能衝進地鐵車廂暴打路人

要是在美國，
政府不能任意DQ候選人資格，
不能任意DQ當選的議員

要是在美國，
超過四分之一的人民走上街頭抗議，高層政客早就引咎辭職了

要是在美國，
人民擁有合法持槍的權利

要是在美國，
遇到拒絕民主的殖民者，
人民早就拿槍革命起義了

一直嚷嚷美國警察也會開槍的人，
曾經為香港發生的不公義發聲嗎？

要講美國，
怎麼只講美國警察會開槍，
其他都不講？

不懂嗎？那真是井底之蛙

裝不懂嗎？

那就承認你只會站在港府、港警和中共的角度看事情吧，別裝中立客觀了！

歐美國家有民主自由有普選 警權過大可以追究

佢地警察做錯野會比人查
香港唔會

我唔清楚歐美國家嘅反蒙面法係點樣定
係透過民選議員投票決定通過定其他手段？
但係香港係透過緊急法
以政府獨裁嘅手段
去定立反蒙面法
呢個已經係最大嘅分別
因為依家香港政府係將立法嘅功能廢除

佢今日可以透過緊急法立反蒙面法
他日佢都可以同樣透過嚟緊急法
定立佢鍾意嘅法律
形同獨裁

點解人地有我地又要有，人地冇我地又要跟隨？
有同冇係點解要由其他人定？

到我哋可以投票選總統時就可以考慮吓。

人地示威揸刀燒車，係咪要跟先？

紐約蒙面法:最高十五日
香港蒙面法:最高十年

利申:未FC

駁乜鬼
好多野外國有香港冇，係唔係要全部跟足

美國人民有槍添啦

人地要推翻政權駛撚蒙面，蒙面嘅都係賊。你香港連選舉都可以話取消就取消，同人比？

on 9 post 完

香港人有汽油彈

你想指冇篩選 ？ 唔係囉。

美國
不少美國州份有禁蒙面法。
禁蒙面法可追溯至20世紀中期，不少州份通過禁蒙面法取締三K黨。三K黨成員通常戴上亞麻布製成的白色尖頂頭罩。
現時蒙面的政治示威者，比如政治立場偏激的匿名者組織戴着蓋伊·福克斯面具的成員，是禁蒙面法的主要打擊目標。

加拿大
在幾次高調的示威後，加拿大國會引入Bill C-309，禁止在騷亂及其他違法集會中戴面具。法案在2013年6月19日通過。違例者可以被處10年監禁。

奧地利
自2002年起，按照集會法§ 9（Versammlungsgesetz），在示威中禁止蒙面。違反禁令者如果蒙面沒有威脅公共秩序和安全，不一定會被檢控。按照法律§ 19a違反禁令可以被處六個月監禁，再犯者可以被處一年監禁或罰款。

丹麥
在丹麥，示威中戴面具是違法行為。

法國
法國禁蒙面法是法國參議院在2010年9月14日通過的法案，除了特定情況外，禁止在公眾場所以面紗等蒙面。

德國
自1980年代起，根據集會法§ 17a Abs. 2，在如示威等公眾集會中不可以掩飾身份，以便警察能夠辨認。違法者可以被處一年監禁。

俄羅斯
根據聯邦法№ 54-ФЗ
在公眾活動中禁止戴面具及用其他任何方式遮掩身份；
活動主辦者必須要求所有參加者不得以任何方式遮掩身份。

西班牙
根據2013年11月的公民安全法（Ley mordaza），掩蓋面部的示威人士，可以被科三萬歐元罰金。

瑞典
根據在某些情況禁止蒙面法，[15]禁止示威者將面部的全部或部份遮蓋，使得身份難以辨認。這項禁令只適用於示威中公眾秩序受擾亂，或者有受擾亂的即時危險。這項禁令對因宗教原因遮蓋面部者不適用，也不適用於已獲准遮蓋全部或部份面部的示威者。

瑞士
在巴塞爾城市州（1990年）、蘇黎世州（1995年）、伯爾尼州（1999年）、盧塞恩州（2004年）、圖爾高州（2004年）、索洛圖恩州（2006年）、聖加侖州（2009年），都有禁止戴面具的法律。

亞洲
支那
中華移民共和國新疆維吾爾自治區首府烏魯木齊市人大常委會於2014年12月10日通過了《烏魯木齊市公共場所禁止穿戴蒙面罩袍的規定》，並於2015年1月10日由新疆維吾爾自治區人大常委會批准，2015年2月1日實行。烏魯木齊成為中國大陸首個立法禁止蒙面罩袍的城市。

點反駁「歐美國家都有民主選舉」？

人地好野唔學，專學衰野

歐美國家有民主 香港有冇？
人地有得選特首 你有？

娘子，入黎睇on9五毛

歐美國家都有蒙面法 ?

係咪 歐美國家有, 香港就要有先 ? 答我係唔係.........

佢唔會敢答

歐美國家有民主, 有得自己選總統喎, 你唔跟 ?

人哋有得選總統，you?

歐洲大把國家既警察唔帶槍，叫佢跟左先

人地民主國家

歐美都有民主囉！同藍絲拗做乜春

歐美國家有民主,你俾民主我地
我地俾你立蒙面法

外國都有槍權

外國都有民主

你下下拎外國嚟比較又唔學伊朗女性要包頭？

歐美有阿爾蓋達恐怖分子虜劫人質去斬首行刑，市民見到矇面人自然驚恐萬分，梗係要立例杜絕恐怖分子。香港反送中運動唔係恐怖活動，市民驚黑警，白紅衣人多過黑衣人同矇面勇武！佢冇法理基礎亂立惡法係想打壓示威者，令其唔敢企出嚟。黑警犯法都矇面矇冧吧唔俾人追究刑責，佢又有乜資格要示威者接受反矇面法，戇中之戇

佢地會覺得咁先安全架
Anyway我會一句叫佢返大灣退休佢地真心覺得大灣區好撚先進好好住

問魯迅

可以答: 歐美國家夠有真普選，一人一票。香港又唔見跟

推啦

人地民主國家

尊重人權呀

我哋唔需要理歐美
香港就係香港

歐美有集會自由
香港違反基本法 將集會權交俾警方審批
一旦唔批 而市民照去 就算無做激進暴力行為
已經可以影低人樣用非法集會逐個拉
而集會係有存在意義 其中係社會 施政 嘅參與方式
為市民公民權 有效幫助政府了解民意同改善政策
幫助社會進步
而且香港好似無集體訴訟權 一旦有事難以用法律手段同政府抗衡 暴露身分只會被殺一敬百

唔知啱唔啱

某些人很愛講：

「要是在美國，暴民早就全被開槍打死了！」

是嗎？要講美國，那我們就來講：

要是在美國，
行政長官早就普選了

要是在美國，
立法會早就全部普選了

要是在美國，
早就行政、立法、司法三權分立了

要是在美國，
行政長官不會強推送中條例

要是在美國，
立法會選舉早就取消功能界別了

要是在美國，
檢察官早就調查警察濫權了

要是在美國，
早就成立獨立調查委員會了

要是在美國，
違法施暴的警察早被調查追究了

要是在美國，
警察違法施暴，早就賠償天價了

要是在美國，
新屋嶺私刑早被追究了

要是在美國，
打瞎救護員和記者眼睛的警察，
早就被調查追究了

要是在美國，
警察使用武力指引規則就公布周知了

要是在美國，
警察不能衝進地鐵車廂暴打路人

要是在美國，
政府不能任意DQ候選人資格，
不能任意DQ當選的議員

要是在美國，
超過四分之一的人民走上街頭抗議，高層政客早就引咎辭職了

要是在美國，
人民擁有合法持槍的權利

要是在美國，
遇到拒絕民主的殖民者，
人民早就拿槍革命起義了

一直嚷嚷美國警察也會開槍的人，
曾經為香港發生的不公義發聲嗎？

要講美國，
怎麼只講美國警察會開槍，
其他都不講？

不懂嗎？那真是井底之蛙

裝不懂嗎？

那就承認你只會站在港府、港警和中共的角度看事情吧，別裝中立客觀了！

美國有核彈
北韓有核彈
係咪人人都應該有核彈?

佢又蒙又拎槍 你諗多咗

歐美都可以民選總統，要學就學足

上面啲人食撚晒屎？講好左唔覆釣魚post

香港係中國一部份 ，大陸無，香港唔可以有。用返藍絲logic

屌，咁撚易答
咁鍾意跟歐美，你比我有真雙普選先
唔好過反蒙面法，23條都比你立。

歐美國家有民主，有普選。
係咪咩都人有我地有。

歐美國家都有普選

好呀，我地全部野跟美國，直頭脫中入美好無？

歐美有你就要有？中國人點可以咁崇洋媚外？

師奶全面出擊

人地條法例係經民選議會立法

中國網絡監控嘛 國情唔同

人地有你就要有？？
人地有槍，我地係咪都要有？？

外國冇魔警！

講啲實質野好唔好。成日講人地點點點，係唔係要跟佢地先。你覺得咁係討論緊咩？ 我又想問下而家香港無人揸刀咩？喺咪有埋燒車嗰時就可以通過條法例先？ 如果你答唔到你咪理虧囉 。

其實好簡單條法例根本執行唔到。首先如果唔係斷正 。跟本響法律上冇可能證明啲人係咪蒙面 ？而家香港有唔喺十步一個 CCTV, 根本搜證就好困難。冇幾會入到人。

得你立法絕對歡迎，但你要俾個槍權我(о´∀`о)

仲有，人地有集會自由，警察唔會勾結黑社會

人地法國路易十六上左斷頭台，點反駁呢邊未？

開po好撚密啵
咁都唔識駁 人地國家警察唔會濫權咪唔撚洗蒙面
我地？
我地出街都要比人打啊

如果歐美國家有四份一人口行出嚟，個政府一早倒咗台，仲會有之後嗰啲事？
唔好問我點反駁二百萬人係篤數，警方自己話再有二百萬人行出嚟佢地控制唔到。

搵人比支槍我
我比你禁蒙面ok?

如果可以選香港總統，我唔介意有蒙面法。

香港係咪國家呀？
中國無蒙面法香港有？

外國有民主政府國會制衡，我地有無？

Quebec and France have laws against the hijab and burqa. The official reasoning is that the original use of the hijab and burqa oppress women.

These laws are very controversial and unpopular, and clearly further oppress women (and rooted in the anti-muslim tendency of many).

你比真普選
真問責
我理得你禁埋隨街屙屎
理得你禁埋打尖嘅人要即槍斃喎

秒殺

人哋個縂統點來㗎？Right ? 香港一樣咁來就可以啦！Easy !

人地有真正法治 有民主
香港？偽民主偽法治 無數既莫須有

歐美可以選個新政府黎取消蒙面法。

唔講槍權？唔講普選啦？

啱啱民記教左你
人因為人地係民選國家

人地有民選政府
完

人地有鎗權係咪我地有鎗權
人地有民主係咪我地有民主

人地淨係告恐怖分子

推

佢地好似有公投條法例先過架喎
去維持示威者秩序既警察唔會帶槍
非危急情況下開過槍既警察要坐監
殺死埋人既要坐監 最高要坐99年

最重再係：市民都有權有槍

拉

究竟佢論點係：
1 因為歐美國家有，所以香港都應該有？
2 歐美國家有，點解黃絲唔屌埋一份？

1，樓上好多巴絲答左
2，我係唔同意歐美國家有㗎，完。

人地既法律係由一班普選產生既議員去訂
完

人地民主國家呀，𨳒你老母。

不過講真，如果淨係講歐美國家有蒙面法，係有啲問題

人地點立法已經係第一個問題
而且有好多地方係冇/反對左

歐美全民普選你又唔撚柒跟？

歐美國家有民主。完。

岩岩沈旭暉解答左弓

美國示威者可以持槍

北韓都有1人1票選領導人

有普選咪有蒙面法囉

香港係民主國家, 咁就可以有蒙面法

一句歐美國家都有民主自由已經ko

我唔係信唔撚過歐美，係信唔撚過你支那共產黨呀傻西

歐美夠有普選 你唔撚推?

講撚哂D外國有.香港冇既野

嘜野都同歐美比，民主自由又唔見同歐美比

其實睇返大部分立法原意係防止群眾匿名示威，主要係針對面罩面具，而唔係保護性裝備(例如頭盔豬咀泳鏡)，同香港情況差天共地

所以v煞嗰啲喺外國應該會出事，但係豬咀就唔應該，宗教服裝更加唔關事

你老母，美國夠有一人一票，點解香港沒真雙普選

歐美國家民主

人地係針對 ISIS

比例子來，屌，歐美國家，睇吓人地點寫，膠拿大『灰』省都有類似，係講宗教制服喺喎

人地經過一個普選議會去審議而通過，亂咁告會有後果